\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{cp-preambule}[2024/03/18 Commandes persos de base, v0.3.f]
% 0.3.g	Ajout d'un clé pour l'environnement Exercice
% 0.3.f	Passage a decimalcomma d'A. Missier
% 0.3.e Commande pour centrer verticalement dans une cellule (si non jambage) + Correction de couleurs
% 0.3.d	Modifs mineures commandes math v2 (passage dans ProfLycee)
% 0.3.c	Modif mineure des marges des boîtes (migration vers CreationBoites ?)
% 0.3.b	Ajout du package pour la licence ouverte
% 0.3.a	Nettoyage en vue d'utilisation en combinaison avec ProfLycee
% 0.2.f	Suprresion des options de xcolor (à mettre dans le préambule)
% 0.2.e	Modification du chargement de [tcolorbox]
% 0.2.d	Modification de la commande \numeropagetot (souci avec LastPage ?) + Modif mineures boîtes
% 0.2.c	Modification mineure des espacements + améliorations du code (titres, sections, ...)
% 0.2.b	suppression de la création du répertoire build
% 0.2.a	modification des boîtes de cours
% 0.1.h	environnement python "à la manière de thonny"
% 0.1.g	environnement pyluatex et repl
% 0.1.f	[lua] pour tkz-euclide si besoin + newpapierseyes
% 0.1.e	hvlogos -> hologo pour compatibilité
% 0.1.d	Essai de modif ; en opérateur modemath
% 0.1.c	Karnaugh + modif siunitx
% 0.1.b	Fusion des cp-* + Karnaugh
% 0.1.a	Version initiale, avec gros nettoyage !!!!!!

% ======================================base

\RequirePackage{iftex,ifluatex,ifxetex,ifpdf,ifthen}

% ============les entetes [noentete/exambts]

\newif\if@entete \@entetetrue
\newif\if@noentete \@noentetefalse
\newif\if@exambts \@exambtsfalse
\DeclareOption{noentete}{\@entetefalse \@noentetetrue}
\DeclareOption{exambts}{\@entetefalse \@exambtstrue}

% =======================option polices [alt]

\newif\if@alt \@altfalse
\DeclareOption{alt}{\@alttrue}

% ===============boîtes breakable [breakable]

\newif\if@breakable \@breakablefalse
\DeclareOption{breakable}{\@breakabletrue}

% ============================fin des options

\DeclareOption*{}%si option inconnue ;-)
\ProcessOptions\relax

% ===============================Qques modifs

%penser à charger xcolor !
%\RequirePackage[table,svgnames]{xcolor}
\AtBeginDocument{%
	\abovedisplayskip=0.33\baselineskip
	\abovedisplayshortskip=0.33\baselineskip
	\belowdisplayskip=0.33\baselineskip
	\belowdisplayshortskip=0.33\baselineskip
	%\ifnum\ShellEscapeStatus=1 \ShellEscape{mkdir build} \fi
}

% ========================Couleurs francisées

\RequirePackage{couleurs-fr}
\definecolor{TitreMarron}{rgb}{0.64,0.16,0.16}
\definecolor{TitreBleu}{rgb}{0,0,0.6}
\definecolor{OrangeScratch}{HTML}{F8A31F}
\definecolor{graySepCell}{cmyk}{0,0,0,0.75}

% =================================lua ou pdf

\ifluatex %si moteur=lualatex
	\RequirePackage{realscripts}
	\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}
\else %sinon pdflatex ou latex
	\newcommand\hmmax{0} % patch pour les alphabets multiples ?
	\newcommand\bmmax{0}
	\RequirePackage[upright]{fourier}
	\RequirePackage{mathtools}
	\RequirePackage{amsmath,amssymb,amstext}
	\RequirePackage[scaled=0.875]{helvet}
	\renewcommand\ttdefault{lmtt}
	\RequirePackage[scaled=1]{cabin} % sf
\fi

%=====================================polices

\DeclareSymbolFont{calletters}{OMS}{cmsy}{m}{n}
\DeclareSymbolFontAlphabet{\mathcallig}{calletters}
\RequirePackage[mathscr]{eucal}
\ifluatex %on réduit le nb de polices quand même !
	\if@alt
		\newfontfamily\inconso{Inconsolatazi4}
		\newfontfamily\algol{AlgolRevived}
		\newcommand\sffalt{\inconso}
		\newcommand\ttfalt{\algol}
		\newfontfamily\policeqtcanaithtype{QTCanaithtype}
	\fi
	\newfontfamily\fontnwks{SourceCodePro-Medium} %numworks
	\newfontfamily\policetititreboite{Mint Spirit}
	\newfontfamily\fontcalcqd{GoMono-Bold} %casio90
	\newfontfamily\fontcalctc{AnonymousPro} %casio35
	\newfontfamily\fontcasiotc{AnonymousPro} %casio35
	\newfontfamily\fontcasioqd{AlegreyaSans} %casio90
	\newfontfamily\poltuto{QTSanDiego}
	\newfontfamily\polancienne{QTAntiquePost}
	\newcommand\fontbox{\policetititreboite}
	\newcommand\titrebox[1]{\textbf{\scalebox{0.925}[1]{#1}}}
	\newcommand\policecasiotc{\fontcasiotc\bfseries\footnotesize}
	\newcommand\policecasioqd{\fontcasioqd\bfseries\footnotesize}
	\newcommand\tuto[1]{{\poltuto #1}}
\else
	\if@alt
		\newcommand\sffalt{\sffamily}
		\newcommand\ttfalt{\ttfamily}
	\fi
	\newcommand\policetititreboite{\sffamily}
	\newcommand\fontbox{\sffamily}
	\newcommand\titrebox[1]{\textbf{#1}}
	\newcommand\policecasiotc{\ttfamily\bfseries\small}
	\newcommand\policecasioqd{\ttfamily\bfseries\small}
	\newcommand\tuto[1]{{\textsf #1}}
	\newcommand\fontnwks{\ttfamily}
\fi

%============================packages de base

\RequirePackage[only,llbracket,rrbracket]{stmaryrd}
\RequirePackage{shellesc}
\ifthenelse{\isundefined{\euro}}%
	{\newcommand\euro{\eurologo{}}}%
	{\renewcommand\euro{\eurologo{}}}
\RequirePackage{hologo}
\RequirePackage{esvect}
\RequirePackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{breakable,fitting,skins,listings,listingsutf8,hooks}
\RequirePackage{simplekv}
\RequirePackage{listofitems}
\RequirePackage{xstring}
\RequirePackage{xintexpr}
\RequirePackage{xintbinhex}
\RequirePackage{tabularray}
\RequirePackage{multicol}
\RequirePackage[normalem]{ulem}
\RequirePackage{pifont}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{cancel}
\RequirePackage{wrapstuff}
\RequirePackage{coloredbelts}
\RequirePackage{siunitx} %test avec v3
\sisetup{%
	locale=FR,mode=match,propagate-math-font=true,%
	reset-math-version=false,reset-text-family=false,%
	reset-text-series=false,reset-text-shape=false,%
	text-family-to-math=true,text-series-to-math=true,%
	output-decimal-marker={,},%
	group-minimum-digits=4%
}
\RequirePackage{tkz-base}
\RequirePackage{tkz-fct}
\ifluatex %si moteur=lualatex
	\RequirePackage[lua]{tkz-euclide}
\else
	\RequirePackage{tkz-euclide}
\fi
\RequirePackage{tkz-tab}
\usetikzlibrary{automata,positioning}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\usetikzlibrary{patterns,patterns.meta}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{shapes.symbols,shapes.callouts}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{fancyqr}
\RequirePackage{wasysym}
\RequirePackage{xargs}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{systeme}
\RequirePackage{venndiagram}
\RequirePackage{pas-tableur}
\RequirePackage{fancyvrb}
\RequirePackage[totpages,lastpage,user]{zref}
\RequirePackage{currfile}
\RequirePackage{tabto}
%\RequirePackage{interval}
%\RequirePackage{textualicomma}
\RequirePackage{decimalcomma}
\RequirePackage{lettrine}
\RequirePackage{ccicons}
\RequirePackage{logoetalab}
\RequirePackage{pictochrono}
\RequirePackage{amsopn}
\DeclareMathSymbol{;}\mathbin{operators}{'73} % \mathpunct à l'origine
\DeclareMathSymbol{]}\mathord{operators}{093} % \mathclose à l'origine
\DeclareMathSymbol{[}\mathord{operators}{091} % \mathopen à l'origine

\ifpdf
	\RequirePackage{hyperref}
\else
	\RequirePackage[dvips]{hyperref}
\fi

% ===========================mirror et images

\newcommand\mirroir[2][VertForet]{%
	\raisebox{\depth}{\scalebox{-1}[-1]{\footnotesize\textcolor{#1}{#2}}}
}
\newcommand\minicalc[2][0.8em]{%
	\raisebox{-0.05em}{\includegraphics[height=#1]{#2}}
}

% ======================================maths

\NewDocumentCommand\ssi{}{\Leftrightarrow}
\NewDocumentCommand\txtssi{}{si, et seulement si,\xspace}
\NewDocumentCommand\pp{ s }{\IfBooleanTF{#1}{\leq}{\leqslant}}
\NewDocumentCommand\pg{ s }{\IfBooleanTF{#1}{\geq}{\geqslant}}
\NewDocumentCommand\vect{ m }{\vv{#1}}
\NewDocumentCommand\mclp{ m m }{\underset{\mathclap{#2}}{#1}}

% ======================gras en mode (sf)math ? test...

%\ifluatex
	%test ??
	\usepackage{bm}
	\newcommand\grasmaths[1]{\bm{#1}}
	%\newcommand\grasmaths[1]{\symbf{#1}}
%	\newcommand\sfbmath[1]{\symbf{\symsfup{#1}}}
%\else
%	\usepackage{bm}
%	\newcommand\grasmaths[1]{\bm{#1}}
	\newcommand\sfbmath[1]{\bm{\mathsf{#1}}}
%\fi

% ==============styles persos et mise en page

\newcommand\lycee{Lycée Edmé Bouchardon}
\newcommand\logolycee{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.9\baselineskip]{logo_lycee}}}$}
\newcommand\logopython{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.9\baselineskip]{logopython}}}$}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\headheight}{8mm}
\setlength{\headsep}{4mm}
\setlength{\footskip}{12mm}

\newcommand\numeropage{%
	\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{} -}%
}

\newcommand\numeropagetot[1][/]{%
	\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{}#1{}\zpageref{LastPage} -}%
}

\setKVdefault[numerotpage]{%
	Sep={/},%
	Ref=LastPage,%
	Total=true
}

\NewDocumentCommand\NumeroPage{ O{} }{%
	\useKVdefault[numerotpage]%
	\setKV[numerotpage]{#1}%
	\ifboolKV[numerotpage]{Total}%
		{%
			\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{\useKV[numerotpage]{Sep}}\zpageref{\useKV[numerotpage]{Ref}} -}%
		}%
		{%
			\xintifboolexpr{\ztotpages == 1}{}{- \thepage{} -}%
		}%
}

\newcommand\nomprenomtcbox{%
	\begin{tcolorbox}[enhanced,size=title,boxsep=6pt,boxrule=1pt,colframe=gray,colback=lightgray!5,left=2pt,right=2pt,sharp corners,rounded corners=downhill,arc=8pt]\textbf{\textsf{\large NOM : \dotfill~Prénom : \dotfill}}\end{tcolorbox}%
}

\newcommand\AppelProf{%
	\tcbox[size=small,on line,colback=white,left=0pt,right=0pt,boxsep=2pt]{\tuto{{\tiny\faUserTie} {\scriptsize Appel possible au professeur !}}}%
}

\tcbuselibrary{raster}

\newtcolorbox{fiche}{sharp corners=uphill,colback=black!66,colupper=white,fontupper=\centering\scshape\bfseries\LARGE}

\newtcolorbox{onglet}[2][]{enhanced,
	before skip=3mm,after skip=3mm,
	colback=black!5,colframe=black!80,boxrule=0.2mm,
	attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},
	varwidth boxed title*=-3cm,
	boxed title style={frame code={
			\path[fill=tcbcolback!30!black]
			([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west)
			arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm]
			([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east)
			arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
			\path[left color=tcbcolback!60!black,right color=tcbcolback!80!black,
			middle color=tcbcolback!70!black]
			([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east)
			[rounded corners=1mm]-- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east)
			-- (frame.south east) -- (frame.south west)
			-- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west)
			[sharp corners]-- cycle;
		},interior engine=empty,
	},
	fonttitle=\bfseries,
	title={#2},#1
}

\RequirePackage{varwidth}
\newtcolorbox{blocsujet}[2][]{enhanced,size=small,halign=flush center,
	colback=white!5,colframe=TitreMarron,boxrule=1.25pt,
	attach boxed title to top left={xshift=0.5cm,yshift=1mm-\tcboxedtitleheight},
	varwidth boxed title*=-3cm,
	boxed title style={frame code={
			\path[fill=tcbcolback!30!black]
			([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west)
			arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm]
			([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east)
			arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
			\path[left color=tcbcolback!60!black,right color=tcbcolback!60!black,
			middle color=tcbcolback!80!black]
			([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east)
			[rounded corners=1mm]-- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east)
			-- (frame.south east) -- (frame.south west)
			-- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west)
			[sharp corners]-- cycle;
		},interior engine=empty,
	},
	fonttitle=\bfseries\sffamily,
	colupper=TitreMarron,
	fontupper=\huge\bfseries\sffamily,
	title={#2},#1}

\tcbset{sousepreuve/.style={%
		center,after skip=1pt,size=small,boxsep=3pt,boxrule=1pt,colframe=Orchidee,colback=white,left=2pt,right=2pt,%
		sharp corners,rounded corners=downhill,arc=8pt,colupper=Orchidee,
		fontupper={\sffamily\bfseries\large}
	}
}

\newcommand\tcsousepreuve[1][]{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{}}{\tcbox[sousepreuve]{Épreuve \epreuve}}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{U21}}{\tcbox[sousepreuve,before upper=\faSortNumericDown\:\:,after upper=\:\:\faProjectDiagram]{Épreuve \epreuve}}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{U2}}{\tcbox[sousepreuve,before upper=\faSortNumericDown\:\:,after upper=\:\:\faProjectDiagram]{Épreuve \epreuve}}{}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{UF2}}{\tcbox[sousepreuve,before upper=\faDice\:\:,after upper=\:\:\faChartLine]{Épreuve \epreuve}}{}%
}

\newtcolorbox{blocexo}[1][]{%
	enhanced,size=small,
	colback=white,colframe=TitreBleu,boxrule=0.75pt,
	fontupper=\color{TitreBleu}\Large\sffamily\bfseries,
	sharp corners,rounded corners=south,arc=4pt
}

\newtcolorbox{marker}[1][]{enhanced,width=7cm,before skip=2mm,after skip=3mm,fontupper=\small\sffamily,%
	boxrule=0.4pt,left=5mm,right=2mm,top=1pt,bottom=1pt,colback=yellow!15,colframe=yellow!20!black,%
	sharp corners,rounded corners=southeast,arc is angular,arc=3mm,center,%
	underlay={%
		\path[fill=tcbcolback!80!black] ([yshift=3mm]interior.south east)--++(-0.4,-0.1)--++(0.1,-0.2);
		\path[draw=tcbcolframe,shorten <=-0.05mm,shorten >=-0.05mm] ([yshift=3mm]interior.south east)--++(-0.4,-0.1)--++(0.1,-0.2);
		%\path[fill=yellow!50!black,draw=none] (interior.south west) rectangle node[midway,white,font=\Large\bfseries]{!} ([xshift=3mm]interior.north west);
	},%
	drop fuzzy shadow,#1
}

% ====================================entêtes

\if@entete
	\RequirePackage[left=13mm,right=13mm,top=18mm,bottom=18mm,footskip=30pt]{geometry}
\fi

\if@noentete
	\RequirePackage[left=13mm,right=13mm,top=13mm,bottom=18mm]{geometry}
\fi

\if@exambts
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\RequirePackage[left=13mm,right=13mm,top=13mm,bottom=18mm]{geometry}
	\setlength{\textheight}{24.75cm}
	\setlength{\footskip}{20mm}
\fi

\NewDocumentCommand\entete{ s O{0.85} m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize #3}}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize\sffamily\scalebox{#2}[#2]{#3}}}%
}

\NewDocumentCommand\pied{ s O{0.85} m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize #3}}%
		{\textcolor{violet}{\scriptsize\sffamily\scalebox{#2}[#2]{#3}}}%
}

\NewDocumentCommand\LicenceDocEtalabH{ s O{violet} }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			\affloetalab*[Couleur=#2]%
		}%
		{%
			\affloetalab*[Couleur=#2,Legende,TexteLegende={Licence Ouverte Etalab 2.0}]%
		}%
}

\NewDocumentCommand\LicenceDocEtalabV{ s O{violet} }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			\affloetalab[Couleur=#2]%
		}%
		{%
			\affloetalab[Couleur=#2,Legende,TexteLegende={Licence Ouverte Etalab 2.0}]%
		}%
}

% =================lignes, pointillés, écarts

\newcommand\pointille[1][1cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}
\newcommand\ecartp{$\vphantom{A^{2^2}A_{2_2}}$}
\newcommand\ecartg{$\vphantom{\left(\dfrac{A^{2^2}}{A_{2_2}}\right)}$}
\newcommand\decalt{\hspace*{4ex}}
\newcommand\CentreNombre[1]{\raisebox{-0.5\depth}{#1\vphantom{gjqypkhlQABNS}}}

% ============================rappels numérot

\newcommand\ptno[1]{\textbf{\textcolor{red}{#1.}}}
\newcommand\pta[1]{\textbf{\textcolor{blue}{#1.}}}
\newcommand\pti[1]{\textbf{\textcolor{VertForet}{#1.}}}

% =====================environnements customs
\RequirePackage{customenvs}
% \newcommand\ReponsesQCM[2][4]{%1=nbcol,2=listeréponses
	% \setsepchar{§}%
	% \readlist*\QCMListereponses{#2}%
	% \IfEq{#1}{4}%4colonnes
		% {%
			% \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{4}{X[m,l]}}}
				% \pta{a}~~\QCMListereponses[1] & \pta{b}~~\QCMListereponses[2] & \pta{c}~~\QCMListereponses[3] & \pta{d}~~\QCMListereponses[4] \\
			% \end{tblr}%
		% }%
		% {}%
	% \IfEq{#1}{3}%3colonnes
		% {%
			% \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{3}{X[m,l]}}}
				% \pta{a}~~\QCMListereponses[1] & \pta{b}~~\QCMListereponses[2] & \pta{c}~~\QCMListereponses[3] \\
			% \end{tblr}%
		% }%
		% {}%
	% \IfEq{#1}{2}%2colonnes
		% {%
			% \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={*{2}{X[m,l]}}}
				% \pta{a}~~\QCMListereponses[1] & \pta{b}~~\QCMListereponses[2] \\
				% \pta{c}~~\QCMListereponses[3] & \pta{d}~~\QCMListereponses[4] \\
			% \end{tblr}%
		% }%
		% {}%
% }

%%nouvelles longueurs
% \newlength{\centeraltbef}%avant
% \newlength{\centeraltbeh}%après

% \defKV[myaltcenter]{Avant=\setlength{\centeraltbef}{#1},Apres=\setlength{\centeraltbeh}{#1}}
% \setKVdefault[myaltcenter]{Avant=0.5\baselineskip,Apres=0.5\baselineskip}

% \NewDocumentEnvironment{Centrage}{ O{} }%
	% {\restoreKV[myaltcenter]\setKV[myaltcenter]{#1}\par\kern\centeraltbef\centering}%
	% {\par\kern\centeraltbeh}

% ==================================MultiCols
% \NewDocumentCommand\CoeffEspaceMulticols{ O{1} }{%
	% \setlength{\multicolsep}{12pt plus 4pt minus 3pt}%
	% \IfStrEq{#1}{0.75}{\setlength{\multicolsep}{9pt plus 3pt minus 2.25pt}}{}% 75% of orig. values
	% \IfStrEq{#1}{0.66}{\setlength{\multicolsep}{8pt plus 2.67pt minus 2pt}}{}% 66% of orig. values
	% \IfStrEq{#1}{0.50}{\setlength{\multicolsep}{6pt plus 2pt minus 1.5pt}}{}% 50% of orig. values
	% \IfStrEq{#1}{0.33}{\setlength{\multicolsep}{4pt plus 1.33pt minus 1pt}}{}% 33% of orig. values
	% \IfStrEq{#1}{0.25}{\setlength{\multicolsep}{3pt plus 1pt minus 0.75pt}}{}% 25% of orig. values
	% \IfStrEq{#1}{0}{\setlength{\multicolsep}{0pt}}{}% 0% of orig. values
% }

% \setKVdefault[multicolsperso]{%
	% Type=texte,%
	% CoeffEspVert=0.50
% }

% \NewDocumentEnvironment{MultiCols}{ O{} r() D<>{} }%
% {%
	% \useKVdefault[multicolsperso]%
	% \setKV[multicolsperso]{#1}%
	% \CoeffEspaceMulticols[\useKV[multicolsperso]{CoeffEspVert}]%
	% \begin{multicols}{#2}%
	% \IfStrEq{\useKV[multicolsperso]{Type}}{enum}{\begin{enumerate}[#3]}{}%
	% \IfStrEq{\useKV[multicolsperso]{Type}}{item}{\begin{itemize}[#3]}{}%
% }%
% {%
	% \IfStrEq{\useKV[multicolsperso]{Type}}{enum}{\end{enumerate}}{}%
	% \IfStrEq{\useKV[multicolsperso]{Type}}{item}{\end{itemize}}{}%
	% \end{multicols}%
% }

% =============================titre/sections

\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage[fr-FR]{datetime2}

\defKV[donnees]{%
	nomfichier=\def\DonneesNomFichier{#1},%
	typedoc=\def\DonneesTypeDoc{#1},%
	numdoc=\def\DonneesNumDoc{#1},%
	classe=\def\DonneesClasse{#1},%
	matiere=\def\DonneesMatiere{#1},%
	mois=\def\DonneesMois{#1},%
	annee=\def\DonneesAnnee{#1},%
	duree=\def\DonneesDuree{#1},%
	titre=\def\DonneesTitre{#1},%
	tailletitre=\def\DonneesTailleTitre{#1},%
	margetitre=\def\DonneesMargeTitre{#1}
}

\setKVdefault[donnees]{%
	nomfichier=\currfilebase,%
	typedoc=DOC~,%
	numdoc=1,%
	classe={<classe>},%
	matiere={<matiere>},%
	mois={\DTMfrenchMonthname{\@dtm@month}},%
	annee={\@dtm@year},%
	duree={<duree>},%
	titre={},%
	tailletitre=\huge,%
	margetitre=0cm
}

\NewDocumentCommand\donnees{ O{} }{%avec compatibilité anciens documents (sinon utiliser \DonneesXXXX)
	\useKVdefault[donnees]%
	\setKV[donnees]{#1}%
	\newcommand\nomfichier{\DonneesNomFichier}
	\newcommand\typedoc{\DonneesTypeDoc}
	\newcommand\numdoc{\DonneesNumDoc}
	\setcounter{part}{\DonneesNumDoc}
	\addtocounter{part}{-1}
	\renewcommand\thepart{\ifnum\value{part}<10\relax0\fi\arabic{part}}
	\newcommand\classe{\Donneesclasse}
	\newcommand\matiere{\Donneesmatiere}
	\newcommand\mois{\DonneesMois}
	\newcommand\annee{\DonneesAnnee}
	\newcommand\duree{\DonneesDuree}
	\newcommand\titredoc{\DonneesTitre}
}

\titleformat{\part}[frame]
	{\setlength\fboxrule{1pt}\color{TitreMarron}\bfseries\sffamily}
	{\filright\:\vphantom{Ppé}\DonneesTypeDoc\thepart\:}
	{2pt}
	{\DonneesTailleTitre\bfseries\filcenter}
	{}

\titlespacing*{\part}
	{\DonneesMargeTitre}
	{-1.2\baselineskip}
	{0.2\baselineskip}
	[\DonneesMargeTitre]

\titleformat{\section}[hang]{\color{TitreBleu}\LARGE\bfseries\sffamily}{\Roman{section}.}{1ex}{}
\titlespacing{\section}{3mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}
\titleformat{\subsection}[hang]{\color{VertForet}\Large\bfseries\sffamily}{\hspace{6mm}\Roman{section}.\arabic{subsection}.}{1ex}{}
\titlespacing{\subsection}{6mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}
\titleformat{\subsubsection}[hang]{\color{purple}\large\bfseries\sffamily}{\hspace{9mm}\Roman{section}.\arabic{subsection}.\alph{subsubsection}.}{1ex}{}
\titlespacing{\subsubsection}{9mm}{0.15\baselineskip}{0.15\baselineskip}

% ============================listes et puces

\setenumerate[1]{font=\color{red}\bfseries}
\setenumerate[2]{font=\color{blue}\bfseries,label=\alph*.}
\setenumerate[3]{font=\color{VertForet}\bfseries,label=\roman*.}
%\setitemize[0]{noitemsep,topsep=1pt,itemsep=1pt}

% ===================================Centrer
\NewDocumentEnvironment{Centrer}{ O{0.33\baselineskip} }%
{%
	\setlength{\parskip}{#1}\par\noindent\hfill%
}%
{%
	\hfill\mbox{}%
}

% =======================================exos

\newcounter{numexos}
\setcounter{numexos}{0}
%\newcommand\niveaudif[1]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=18pt]{goku_ssj#1}}}$}
\NewDocumentCommand\niveaudif{ m }{%
	\xdef\numniv{#1}%
	\xintifboolexpr{\numniv >= 0 'and' \numniv <= 5}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=18pt]{goku_ssj#1}}}$
		}%
		{}%
}
\NewDocumentCommand\niveauseiya{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=18pt]{sseiya_#1}}}$
}


\defKV[EnvtExercice]{%
	Type=\def\EnvtExoType{#1},%
	ComplementTitre=\def\EnvtExoCpltTitre{#1},%
	Titre=\def\EnvtExoTitre{#1},%
	CodeDebut=\def\EnvtExoCodeAvant{#1}
}

\setKVdefault[EnvtExercice]{
	Type=Classique,%
	ComplementTitre={},%
	Titre={},%
	CodeDebut={},%
	Compteur=true
}

\NewDocumentEnvironment{Exercice}{ !O{} }%
{%
	\useKVdefault[EnvtExercice]%
	\setKV[EnvtExercice]{#1}%
	\addtocounter{numexos}{1}%
	\def\hrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height 1.1pt\hfill\kern\z@}%épaisseur
	\IfStrEq{\EnvtExoType}{Classique}%
		{%
			\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Niveau}%
		{%
			\IfSubStr{\EnvtExoType}{/}
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoDiff]%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill\niveaudif{\EnvtExoDiff}}}%
					}%
				}%
				{%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
					}%
				}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Icone}%
		{%
			\IfSubStr{\EnvtExoType}{/}
			{%
				\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoIcon]%
				{%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill\,\scalebox{0.85}[0.85]{\EnvtExoIcon}}}%
				}%
			}%
			{%
				{%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
				}%
			}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Ceinture}%
		{%
			\IfSubStr{\EnvtExoType}{/}
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoCouleur]%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill\CeintureCouleur{\EnvtExoCouleur}}}%
					}%
				}%
				{%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
					}%
				}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Chrono}%
		{%
			\IfSubStr{\EnvtExoType}{/}
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoChrono]%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill~\pictochrono[ColTime=TitreBleu!50]{\EnvtExoChrono}}}%
					}%
				}%
				{%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
					}%
				}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Zodiaque}%
		{%
			\IfSubStr{\EnvtExoType}{/}
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoSigne]%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill\niveauseiya{\EnvtExoSigne}}}%
					}%
				}%
				{%
					{%
						\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill}}%
					}%
				}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Points}%
		{%
			\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoPts]%
			\IfStrEq{\EnvtExoPts}{1}%
				{%
					\def\pts{point}%
				}%
				{%
					\def\pts{points}%
				}%
			{%
				\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{Exercice \thenumexos\EnvtExoCpltTitre~\hrulefill(\num{\EnvtExoPts} \pts)}}%
			}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{Generique}%
		{%
			\ifboolKV[EnvtExercice]{Compteur}{}{\addtocounter{numexos}{-1}}%
			\StrCount{\EnvtExoType}{/}[\nbparamtitre]%
			\xintifboolexpr{\nbparamtitre == 2}%
				{%
					\StrBetween[1,2]{\EnvtExoType}{/}{/}[\EnvtExoTitre]%
					\StrBehind[2]{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoIcon]%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{\EnvtExoTitre\hfill\scalebox{0.85}[0.85]{\EnvtExoIcon}}}%
				}%
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoTitre]%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{\EnvtExoTitre}}%
				}%
		}{}%
	\IfSubStr{\EnvtExoType}{GenTrait}%
		{%
			\ifboolKV[EnvtExercice]{Compteur}{}{\addtocounter{numexos}{-1}}%
			\StrCount{\EnvtExoType}{/}[\nbparamtitre]%
			\xintifboolexpr{\nbparamtitre == 2}%
				{%
					\StrBetween[1,2]{\EnvtExoType}{/}{/}[\EnvtExoTitre]%
					\StrBehind[2]{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoIcon]%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{\EnvtExoTitre~\hrulefill\,\scalebox{0.85}[0.85]{\EnvtExoIcon}}}%
				}%
				{%
					\StrBehind{\EnvtExoType}{/}[\EnvtExoTitre]%
					\textbf{\sffamily\LARGE\textcolor{TitreBleu}{\EnvtExoTitre~\hrulefill}}%
				}%
		}{}%
	\def\hrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height 0.4pt\hfill\kern\z@}%
	\par
	\EnvtExoCodeAvant%
}%
{}%

% ========================tableau compétences

\defKV[tblcomp]{%
	liste=\def\COMPETliste{#1},%
	largeurs=\def\COMPETlargeurs{#1},%
	eval=\def\COMPETtitre{#1},%
	poltitre=\def\COMPETlegende{#1},%
	polcomp=\def\COMPETcomp{#1},%
	lignesep=\def\COMPETsep{#1}
}

\setKVdefault[tblcomp]{%
	liste={Compétence A § Compétence B § Compétence C § Compétence D § Compétence E},%
	largeurs={8.5cm § 0.5cm § 1.5cm},%comp + niv + note
	eval=DS01,%
	poltitre=\small\sffamily\bfseries,%
	polcomp=\small\sffamily,%
	lignesep=2pt,%
	centre=false
}

%pour créer le body du tableau (j'ai encore du mal avec ça...)
\long\def\CPaddto#1#2{\expandafter\def\expandafter#1\expandafter{#1#2}}

\NewDocumentCommand{\tblrcomp}{ O{} }{%
	\useKVdefault[tblcomp]
	\setKV[tblcomp]{#1}% on paramètres les nouvelles clés et on les simplifie
	\setsepchar{§}%
	\readlist*\ListeCompetences\COMPETliste
	\readlist*\ListeLargeurs\COMPETlargeurs
	%création du body v2
	\def\CPtabledatacomp{}%
	\xintFor* ##1 in {\xintSeq{1}{\ListeCompetenceslen}}\do{%
		\CPaddto\CPtabledatacomp{\ListeCompetences[\the\numexpr\therownum-1\relax] & & & & \\}%
		}%
	%creation du tableau
	\ifboolKV[tblcomp]{centre}{\begin{center}}{}%
	\begin{tblr}[expand=\CPtabledatacomp]%
		{%
			hlines,vlines,colspec={Q[l,m,\ListeLargeurs[1]]*{3}{Q[c,m,\ListeLargeurs[2]]}Q[c,m,\ListeLargeurs[3]]},%
			rowsep=\COMPETsep,%
			row{1}={font=\COMPETlegende,bg=lightgray!50},%
			row{2-Y}={font=\COMPETcomp},%
			row{Z}={font=\COMPETlegende,bg=white,fg=blue},%
			cell{2}{Z}={r=\the\numexpr\ListeCompetenceslen+1\relax}{},%
			cell{Z}{1}={c=4}{}
		}%
		\COMPETtitre & NA & PA & A & Note \\
		\CPtabledatacomp
		NA : Non acquis  / PA : Partiellement acquis / A : Acquis & & & & \\
	\end{tblr}%
	\ifboolKV[tblcomp]{centre}{\end{center}}{}%
}

% ===================================pas-math

\ifthenelse{\isundefined{\intervFF}}
	{\newcommand*\intervFF[2]{\mbox{\ensuremath{\left[#1;#2\right]}}}}
	{\renewcommand*\intervFF[2]{\mbox{\ensuremath{\left[#1;#2\right]}}}\typeout{La commande \string\intervFF\space a deja ete redefinie.}}

\ifthenelse{\isundefined{\intervFO}}
	{\newcommand*\intervFO[2]{\mbox{\ensuremath{\left[#1;#2\right[}}}}
	{\renewcommand*\intervFO[2]{\mbox{\ensuremath{\left[#1;#2\right[}}}\typeout{La commande \string\intervFO\space a deja ete redefinie.}}

\ifthenelse{\isundefined{\intervOF}}
	{\newcommand*\intervOF[2]{\mbox{\ensuremath{\left]#1;#2\right]}}}}
	{\renewcommand*\intervOF[2]{\mbox{\ensuremath{\left]#1;#2\right]}}}\typeout{La commande \string\intervOF\space a deja ete redefinie.}}

\ifthenelse{\isundefined{\intervOO}}
	{\newcommand*\intervOO[2]{\mbox{\ensuremath{\left]#1;#2\right[}}}}
	{\renewcommand*\intervOO[2]{\mbox{\ensuremath{\left]#1;#2\right[}}}\typeout{La commande \string\intervOO\space a deja ete redefinie.}}

\ifthenelse{\isundefined{\Rij}}
	{\newcommand*\Rij[1][O]{\ensuremath{\left(\mathrm{#1};\vv{\imath},\vv{\jmath} \right)}}}
	{\renewcommand*\Rij[1][O]{\ensuremath{\left(\mathrm{#1};\vv{\imath},\vv{\jmath} \right)}}\typeout{La commande \string\Rij\space a ete redefinie.}}

\newcommand\pas@Rijk[1]{%
	\begingroup	\setbox0\hbox{$\vcenter{\hbox{$\mathrm{#1};\vv{\imath},\vv{\jmath},\vv{k}$}}$}%
	\setbox1\hbox{$\mathrm{#1};\vv{\imath},\vv{\jmath},\vv{k}$}%
	\leavevmode\raise\dimexpr\dp0-\dp1\relax%
	\hbox{$\left(\box0 \right)$}%
	\endgroup
}

\ifthenelse{\isundefined{\Rijk}}
	{\newcommand*\Rijk[1][O]{\pas@Rijk{#1}}}
	{\renewcommand*\Rijk[1][O]{\pas@Rijk{#1}}\typeout{La commande \string\Rijk\space a ete redefinie.}}

\ifthenelse{\isundefined{\Ruv}}
	{\newcommand*\Ruv[1][O]{\ensuremath{\left(\mathrm{O};\vv{u},\vv{v} \right)}}}
	{\renewcommand*\Ruv[1][O]{\ensuremath{\left(\mathrm{O};\vv{u},\vv{v} \right)}}\typeout{La commande \string\Ruv\space a ete redefinie.}}

%===================================vignettes

\tcbset{vignettelogo/.style={%
		fontupper={\tiny \textcolor{VertForet}{\faPython}}\:\vphantom{pf}\small\ttfamily,%
		nobeforeafter,box align=base,boxsep=0pt,enhanced,sharp corners=all,rounded corners=southeast,%
		boxrule=0.75pt,left=1pt,right=1pt,top=0pt,bottom=0.25pt,%
		colframe=green,coltitle=green!75!black,colback=VertForet!5,%
		before upper = \vphantom{pf},
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=VertForet!33,fill=VertForet!33]($(interior.south west)$) rectangle ($(interior.north west)+(7pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettes/.style={%
		nobeforeafter,box align=base,boxsep=0pt,enhanced,sharp corners=all,rounded corners=southeast,%
		boxrule=0.75pt,left=7pt,right=1pt,top=0pt,bottom=0.25pt,%
		%before upper={{\normalsize \vphantom{pf}}}
	}
}

\tcbset{vignettepy/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\ttfamily},%
		vignettes,%
		colframe=VertForet,coltitle=VertForet,colback=VertForet!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=lightgray!50,fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{VertForet!75!black}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{PY}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettepyccf/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize},%
		vignettes,%
		colframe=green,coltitle=green!75!black,colback=VertForet!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=lightgray!50,fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{green!75!black}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{PY}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettealgo/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\ttfamily},%
		vignettes,%
		colframe=darkgray,coltitle=white,colback=darkgray!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=lightgray!50,fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{darkgray}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{ALGO}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettetableur/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\sffamily},%
		vignettes,%
		colframe=xVertOcean,coltitle=white,colback=white,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=xVertOcean!25,fill=xVertOcean!25]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{darkgray}{\scalebox{0.5}[0.75]{\textbf{EXCEL}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettealgopython/.style={%
		%fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\sffamily},%
		vignettes,%
		right=2pt,%
		colframe=darkgray,coltitle=white,colback=white,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=lightgray!50,fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{darkgray}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{ALGO}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettegraph/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\sffamily},%
		vignettes,%
		colframe=VertJaune,coltitle=white,colback=white,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=VertJaune!25,fill=VertJaune!25]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{darkgray}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{GRPH}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettegraphtikz/.style={%
		vignettes,top=2pt,bottom=2pt,%
		colframe=VertJaune,coltitle=white,colback=white,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=VertJaune!25,fill=VertJaune!25]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{darkgray}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{GRPH}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignetteshell/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\sffamily},%
		vignettes,%
		colframe=Marron,coltitle=white,colback=Marron!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=lightgray!50,fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{Marron}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{SHELL}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettelatex/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\ttfamily},
		vignettes,%
		colframe=BleuTurquoise,coltitle=white,colback=BleuTurquoise!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\fill[fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{BleuTurquoise}{\scalebox{0.6}[0.75]{\textbf{\LaTeX}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettexcas/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\sffamily},
		vignettes,%
		colframe=RougeOrange,coltitle=white,colback=RougeOrange!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\fill[fill=lightgray!50]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{RougeOrange}{\scalebox{0.55}[0.75]{\textbf{XCAS}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettecrypt/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\ttfamily},
		vignettes,%
		left=10pt,right=2pt,colframe=Or,coltitle=white,colback=Or!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[Or!25,fill=Or!25]($(interior.south west)$) rectangle node[]{\tiny \textcolor{Or!75!black}{\scalebox{0.95}[1]{\faKey}}} ($(interior.north west)+(8pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettesoluce/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize},%
		vignettes,%
		top=1.25pt,bottom=1.25pt,left=10pt,right=2pt,%
		colframe=Lavande,coltitle=white,colback=Lavande!5,%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[Lavande!25,fill=Lavande!25]($(interior.south west)$) rectangle node[]{\tiny \textcolor{Lavande!75!black}{\scalebox{0.95}[1]{\faCheckCircle}}} ($(interior.north west)+(8pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\newcommand\calg[1]{\tcbox[vignettealgo]{#1}}
\newcommand\cpyl[1]{\tcbox[vignettelogo]{#1}}
\newcommand\cpy[1]{\tcbox[vignettepy]{#1}}
\newcommand\cpypit[1]{\tcbox[vignettepy]{\piton{#1}}}
\newcommand\cpypyl[1]{\tcbox[vignettepy]{\piton{\py{#1}}}}
\newcommand\cpyccf[1]{\tcbox[vignettepyccf]{\pyv{#1}}}
\newcommand\cgrph[1]{\tcbox[vignettegraph]{#1}}
\newcommand\cgrphtikz[1]{\tcbox[vignettegraphtikz]{#1}}
\newcommand\cxcas[1]{\tcbox[vignettexcas]{#1}}
\newcommand\cshell[1]{\tcbox[vignetteshell]{#1}}
\newcommand\ctex[1]{\tcbox[vignettelatex]{#1}}
\newcommand\ccrypt[1]{\tcbox[vignettecrypt]{#1}}
\newcommand\csoluce[1]{\tcbox[vignettesoluce]{#1}}
\newcommand\csheet[1]{\tcbox[vignettetableur]{#1}}
\newcommand\calgpython{\tcbox[vignettealgopython]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.78\baselineskip]{logopython}}}$}}
\newcommand\calgscratch{\tcbox[vignettealgopython]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.78\baselineskip]{logoscratch}}}$}}
\newcommand\calgpythonccf{\tcbox[vignettealgopython]{$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=0.5\baselineskip]{logopython}}}$}}

\tcbset{vignettecalc/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\footnotesize\bfseries\ttfamily},%
		nobeforeafter,box align=base,boxsep=0pt,enhanced,sharp corners=all,rounded corners=southeast,%
		boxrule=0.75pt,left=7pt,right=1pt,top=0pt,bottom=0.25pt,%
		colframe=teal,coltitle=teal!75!black,colback=white
	}
}

\tcbset{vignettecasio/.style={%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=teal!33,fill=teal!33]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{teal!75!black}{\scalebox{0.5}[0.75]{\textbf{CASIO}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettetexcas/.style={%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=teal!33,fill=teal!33]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{teal!75!black}{\scalebox{0.5}[0.75]{\textbf{TEXAS}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettetenwks/.style={%
		fontupper={\vphantom{pf}\scriptsize\fontnwks},%
		nobeforeafter,box align=base,boxsep=0pt,enhanced,sharp corners=all,rounded corners=southeast,%
		boxrule=0.75pt,left=7pt,right=1pt,top=0pt,bottom=0.25pt,%
		colframe=teal,coltitle=teal!75!black,colback=white,
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=teal!33,fill=teal!33]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{teal!75!black}{\scalebox{0.5}[0.75]{\textbf{NWKS}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\tcbset{vignettecalculatrice/.style={%
		underlay={\begin{tcbclipinterior}%
				\draw[color=teal!33,fill=teal!33]($(interior.south west)$) rectangle node[rotate=90]{\tiny \sffamily{\textcolor{teal!75!black}{\scalebox{0.5}[0.75]{\textbf{CALC.}}}}} ($(interior.north west)+(5pt,0pt)$);%
		\end{tcbclipinterior}}
	}
}

\newcommand\ccalc[1]{\tcbox[vignettecalc,vignettecasio]{#1}} %vignette CASIO
\newcommand\ccalt[1]{\tcbox[vignettecalc,vignettetexcas]{#1}} %vignette TEXAS
\newcommand\ccaln[1]{\tcbox[vignettetenwks]{#1}} %vignette TNWKS
\newcommand\ccalg[1]{\tcbox[vignettecalc,vignettecalculatrice]{#1}} %vignette générique

%=================================shellcode

\tcbset{styleshellcode/.style={%
		enhanced,center,boxrule=1.25pt,%
		%sharp corners=all,rounded corners=southeast,%
		sharp corners=downhill,arc=12pt,before skip=12pt,after skip=12pt,%
		leftupper=8pt,top=10pt,bottom=2pt,rightupper=4pt,%
		attach boxed title to top right={yshift=-\tcboxedtitleheight},
		boxed title style={
			size=small,colback=Sienne!25,boxrule=1.25pt,
			colframe=Sienne,boxsep=1.25pt,
			sharp corners=downhill,arc=12pt,
			top=2pt,bottom=1pt,left=6pt,right=6pt
		},
		fonttitle=\color{Sienne}\itshape\ttfamily\footnotesize,
		title={\scriptsize\faTerminal}\:Code Shell\vphantom{y},
		watermark text={\faTerminal},watermark opacity=0.175,watermark zoom=0.50
	}
}

\newtcolorbox{tcshellcode}[1][\linewidth]{%
	width=#1,styleshellcode,colframe=Sienne,colback=Sienne!5,%
}

\newcommand\keywordstyle[1]{{\bfseries{#1}}}%

\ifluatex
	\newcommand\algomathtt[1]{\symtt{#1}}
\else
	\newcommand\algomathtt[1]{\mathtt{#1}}
\fi

%=============================boîtes de cours

\RequirePackage{fontawesome5}

%les compteurs et utiles
\newcounter{MaquetteExo}%Numéro des exercices
\setcounter{MaquetteExo}{0}%
\newcounter{MaquetteDefi}%Numéro des définitions
\setcounter{MaquetteDefi}{0}%
\newcounter{MaquetteHumour}%Numéro des humours
\setcounter{MaquetteHumour}{0}%
\newcounter{MaquetteProp}%Numéro des props
\setcounter{MaquetteProp}{0}%
\newcounter{MaquetteCscq}%Numéro des csqcs
\setcounter{MaquetteCscq}{0}%
\newcounter{MaquetteThm}%Numéro des thms
\setcounter{MaquetteThm}{0}%
\newcounter{MaquetteLog}%Numéro des logs
\setcounter{MaquetteLog}{0}%
\newcounter{MaquetteHistoire}%Numéro des histoires 
\setcounter{MaquetteHistoire}{0}%
\newcounter{MaquetteRemarque}%Numéro des remarques
\setcounter{MaquetteRemarque}{0}%
\newcounter{MaquetteExemple}%Numéro des exemples
\setcounter{MaquetteExemple}{0}%
\newcounter{MaquetteVocabulaire}%Numéro des vocs
\setcounter{MaquetteVocabulaire}{0}%
\newcounter{MaquetteNotation}%Numéro des nota
\setcounter{MaquetteNotation}{0}%
\newcounter{MaquetteCadre}%Numéro des cadre
\setcounter{MaquetteCadre}{0}%
\newcounter{MaquetteIdee}%Numéro des idee
\setcounter{MaquetteIdee}{0}%
\newcounter{MaquetteIntro}%Numéro des intro
\setcounter{MaquetteIntro}{0}%
\newcounter{MaquetteIllustration}%Numéro des illustr
\setcounter{MaquetteIllustration}{0}%
\newcounter{MaquetteVideo}%Numéro des video
\setcounter{MaquetteVideo}{0}%
\newcounter{MaquetteBilan}%Numéro des bilan
\setcounter{MaquetteBilan}{0}%
\newcounter{MaquetteMethode}%Numéro des methode
\setcounter{MaquetteMethode}{0}%
\newcounter{MaquetteTuto}%Numéro des tuto
\setcounter{MaquetteTuto}{0}%
\newcounter{MaquetteManipulation}%Numéro des manip
\setcounter{MaquetteManipulation}{0}%
\newcounter{MaquetteCalculatrice}%Numéro des calco
\setcounter{MaquetteCalculatrice}{0}%
\newcounter{MaquetteOutil}%Numéro des outils
\setcounter{MaquetteOutil}{0}%
\newcounter{MaquetteAsavoir}%Numéro des asavoir
\setcounter{MaquetteAsavoir}{0}%
\newcounter{MaquetteTD}%Numéro des td
\setcounter{MaquetteTD}{0}%
\newcounter{MaquetteAvousdejouer}%Numéro des avousdejouer
\setcounter{MaquetteAvousdejouer}{0}%
\newcounter{MaquetteRappel}%Numéro des rappel
\setcounter{MaquetteRappel}{0}%
\newcounter{MaquetteResolution}%Numéro des resol
\setcounter{MaquetteResolution}{0}%
\newcounter{MaquetteAttention}%Numéro des attention
\setcounter{MaquetteAttention}{0}%
\newcounter{MaquetteCode}%Numéro des code
\setcounter{MaquetteCode}{0}%
\newcounter{MaquettePython}%Numéro des python
\setcounter{MaquettePython}{0}%
\newcounter{MaquetteDemo}%Numéro des demo
\setcounter{MaquetteDemo}{0}%
\newcounter{MaquetteAlgo}%Numéro des algo
\setcounter{MaquetteAlgo}{0}%
\newcounter{MaquetteScratch}%Numéro des scratch
\setcounter{MaquetteScratch}{0}%
\newcounter{MaquetteReponse}%Numéro des reponse
\setcounter{MaquetteReponse}{0}%
\newcounter{MaquetteAide}%Numéro des aide
\setcounter{MaquetteAide}{0}%

\defKV[Boites]{%
	ComplementTitre=\def\BoxCpltTitle{#1},%
	NivDiff=\def\BoxNivDiff{#1},%
	Points=\def\BoxBaremeExo{#1},%
	SousTitre=\def\BoxSubTitle{#1},%
	Logo=\def\BoxLogo{#1},%
	Modele=\def\BoxModCalc{#1},
	ModifLabel=\xdef\BoxModifLabel{#1}
}

\setKVdefault[Boites]{%
	Pluriel=false,%
	ComplementTitre={},%
	NivDiff={},%
	Points={},%
	SousTitre={},
	Compteur=true,%
	Logo={},%
	Modele={},%
	ModifLabel={}
}

\if@breakable
	\tcbset{cpbaseboite/.style={
		enhanced,sharp corners=uphill,boxrule=1.25pt,%
		%nobeforeafter,%
		before skip=0.5em,after skip=0.5em,%
		breakable,colback=white,top=4mm,%
		left={4mm-3pt-1.25pt},right={4mm-3pt-1.25pt}
		}%
	}
\else
	\tcbset{cpbaseboite/.style={
		enhanced,sharp corners=uphill,boxrule=1.25pt,%
		%nobeforeafter,%
		before skip=0.5em,after skip=0.5em,
		colback=white,top=4mm,%
		left={4mm-3pt-1.25pt},right={4mm-3pt-1.25pt}
		}%
	}
\fi

\NewDocumentCommand\TitreBoiteCP{ m m m m }{%1=color,%2=icone,%3=nom,%4=compteur
	\node[inner sep=3pt,rounded corners=3pt,draw=#1,line width=1.25pt,rectangle,fill=#1!5!white,anchor=west,xshift=4mm,text=#1!25!black,font=\bfseries] at (frame.north west) {\,{\small#2}~\titrebox{\policetititreboite \vphantom{Ppé}#3\ifboolKV[Boites]{Pluriel}{s}{}\IfStrEq{\BoxModifLabel}{}{}{\BoxModifLabel}\ifboolKV[Boites]{Compteur}{~#4}{}\IfStrEq{\BoxCpltTitle}{}{}{\BoxCpltTitle}}\,} ;
}

\NewDocumentCommand\SousTitreBoiteCP{ }{%
	\node[fill=white,anchor=east,xshift=-4mm,text=red!75!black,font=\small\bfseries\policetititreboite] at (frame.north east) {\vphantom{Ppé}\BoxSubTitle};
	%\node[inner sep=3pt,draw=tcbcolframe,denselly dashed,line width=1.25pt,fill=white,signal,signal from=right,anchor=east,xshift=-4mm,text=red!75!black,font=\bfseries\policetititreboite] at (frame.north east) {\vphantom{Ppé}\BoxSubTitle};
}

\NewDocumentCommand\niveaudifgoku{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\includegraphics[height=24pt]{goku_ssj#1}}}$%
}

\NewDocumentCommand\NiveauDifficulte{ }{%
	\node[fill=white,inner sep=2pt] at (frame.west) {\niveaudifgoku{\BoxNivDiff}} ;
}

\NewDocumentCommand\LogoCoinDroitCP{ }{%
	\begin{tcbclipinterior}\node[opacity=0.33,rotate=-45] at ($(interior.south east)+(-10pt,10pt)$){\includegraphics[height=24pt]{\BoxLogo}};\end{tcbclipinterior}%
}

\NewDocumentCommand\ModeleCoinDroitCP{ }{%
	\begin{tcbclipinterior}\node[opacity=0.33,rotate=-45] at ($(interior.south east)+(-10pt,10pt)$){\includegraphics[height=48pt]{\BoxModCalc}};\end{tcbclipinterior}%
}

\NewDocumentCommand\BaremeBoite{ }{%
	\node[fill=white,anchor=east,xshift=-4mm,text=red!75!black,font=\bfseries] at (frame.north east) {\titrebox{\policetititreboite (\num{\BoxBaremeExo} point\xintifboolexpr{\BoxBaremeExo > 1}{s}{})}};
}

\NewDocumentEnvironment{cdefi}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteDefi}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=VertForet,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{VertForet}{\faIcon[regular]{comment-dots}}{Définition}{\theMaquetteDefi}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}%
{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cexo}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteExo}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=BleuNuit,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{BleuNuit}{\faHubspot}{Exercice}{\theMaquetteExo}
			\IfStrEq{\BoxNivDiff}{}{}{\NiveauDifficulte}%
			\IfStrEq{\BoxBaremeExo}{}{}{\BaremeBoite}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{chumour}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteHumour}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=yellow,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{yellow}{\faIcon[regular]{laugh-wink}}{Humour}{\theMaquetteHumour}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cprop}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteProp}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Saumon,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Saumon}{\faCog}{Propriété}{\theMaquetteProp}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{ccscq}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteCscq}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Saumon,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Saumon}{\faArrowAltCircleRight[regular]}{Conséquence}{\theMaquetteCscq}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cthm}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteThm}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Brique,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Brique}{\faBullhorn}{Théorème}{\theMaquetteThm}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{chistoire}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteHistoire}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Caramel,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Caramel}{\faUniversity}{Point histoire}{\theMaquetteHistoire}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{crmq}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteRemarque}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=BleuNuit,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{BleuNuit}{\faHandPointRight[regular]}{Remarque}{\theMaquetteRemarque}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cexemple}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteExemple}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=TurquoiseInter,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{TurquoiseInter}{\faHubspot}{Exemple}{\theMaquetteExemple}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cvoc}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteVocabulaire}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=CitronVertFonce,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{CitronVertFonce}{\faList*[regular]}{Vocabulaire}{\theMaquetteVocabulaire}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cnota}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteNotation}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Emeraude,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Emeraude}{\faList*}{Notation}{\theMaquetteNotation}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{ccadre}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteCadre}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Perou,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Perou}{\faInfoCircle}{Cadre}{\theMaquetteCadre}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cidee}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteIdee}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=BleuClair,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{BleuClair}{\faInfo}{Idée}{\theMaquetteIdee}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cintro}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteIntro}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=SaumonClair,#2,%
		overlay={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{SaumonClair}{\faMarker}{Intro}{\theMaquetteIntro}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cillustr}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteIllustration}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Cramoisi,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Cramoisi}{\faChartLine}{Illustration}{\theMaquetteIllustration}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cvideo}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteVideo}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=teal,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{teal}{\faIcon[regular]{file-video}}{Vidéo}{\theMaquetteVideo}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cbilan}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteBilan}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=purple,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{purple}{\faForward}{Bilan}{\theMaquetteBilan}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cmethode}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteMethode}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Corail,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Corail}{\faTasks}{Méthode}{\theMaquetteMethode}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{ctuto}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteTuto}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Corail,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Corail}{\faTerminal}{Tuto}{\theMaquetteTuto}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cmanip}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteManipulation}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=CyanFonce,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{CyanFonce}{\faCodeBranch}{Manipulation}{\theMaquetteManipulation}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{ccalco}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteCalculatrice}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=VioletInter,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\IfStrEq{\BoxModCalc}{}{}{\ModeleCoinDroitCP}%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{VioletInter}{\faCalculator}{Calculatrice}{\theMaquetteCalculatrice}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{coutil}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteOutil}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=BleuCielIntense,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{BleuCielIntense}{\faTools}{Outil}{\theMaquetteOutil}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{casavoir}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteAsavoir}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=red,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{red}{\faHeart}{À savoir}{\theMaquetteAsavoir}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cbloctd}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteTD}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=VertMerClair,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{VertMerClair}{\faHourglassStart}{TD}{\theMaquetteTD}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cblocdm}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteAvousdejouer}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=VertMerClair,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{VertMerClair}{\faHourglassStart}{À vous de jouer}{\theMaquetteAvousdejouer}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{crappel}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteRappel}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=SaumonClair,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{SaumonClair}{\faHandPointUp[regular]}{Rappel}{\theMaquetteRappel}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cresol}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteResolution}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=VertMerClair,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{VertMerClair}{\faPuzzlePiece}{Résolution}{\theMaquetteResolution}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{cattention}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteAttention}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=red,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{red}{\faExclamationTriangle}{Attention}{\theMaquetteAttention}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

\NewDocumentEnvironment{ccode}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteCode}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Cramoisi,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Cramoisi}{\faCode}{Code}{\theMaquetteCode}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%python
\NewDocumentEnvironment{cpython}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquettePython}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=teal,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{teal}{\faPython}{Python}{\theMaquettePython}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%demo
\NewDocumentEnvironment{cdemo}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteDemo}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=violet,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\begin{tcbclipinterior}\node[font=\large\bfseries,text=violet] at ($(interior.south east)+(-10pt,10pt)$){\CheckedBox};\end{tcbclipinterior}
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{violet}{\faEdit[regular]}{Démonstration}{\theMaquetteDemo}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%loglogo
\NewDocumentEnvironment{clog}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteLog}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Bleuet,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\IfStrEq{\BoxLogo}{}{}{\LogoCoinDroitCP}%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Bleuet}{\faDev}{Logiciel}{\theMaquetteLog}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%algo
\NewDocumentEnvironment{calgo}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteAlgo}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=RougeOrange,#2,%
		overlay={%
			\begin{tcbclipinterior}\node[opacity=0.15,rotate=-15] at ($(interior.south east)+(-8pt,12pt)$){\includegraphics[height=24pt]{algorithmvec}};\end{tcbclipinterior}
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{RougeOrange}{\faFileCode}{Algorithme}{\theMaquetteAlgo}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%aide
\NewDocumentEnvironment{caide}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteAide}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=TitreBleu,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\begin{tcbclipinterior}\node[opacity=0.33,rotate=45,scale=0.33,text=TitreBleu!25!black,font=\footnotesize\bfseries\sffamily] at ($(interior.south east)+(-6pt,6pt)$){\textcopyright{} Dairon11};\end{tcbclipinterior}
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{TitreBleu}{\faBacon}{Niveaux de difficulté}{\theMaquetteAide}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%scratch
\NewDocumentEnvironment{cscratch}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteScratch}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=OrangeScratch,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\begin{tcbclipinterior}\node[opacity=0.33,rotate=45] at ($(interior.south east)+(-12pt,12pt)$){\includegraphics[height=12pt]{scratchban}};\end{tcbclipinterior}
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{OrangeScratch}{\includegraphics[height=1em]{scratch}}{Scratch}{\theMaquetteScratch}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%réponse
\NewDocumentEnvironment{creponse}{ O{} D<>{} }%
{%
	\useKVdefault[Boites]%
	\setKV[Boites]{#1}%
	\ifboolKV[Boites]{Compteur}{\stepcounter{MaquetteReponse}}{}%
	\tcolorbox[%
		cpbaseboite,colframe=Chardon,#2,%
		overlay unbroken and first={%
			\tikzset{overlay=false}
			\TitreBoiteCP{Chardon}{\faIcon{pen-alt}}{Réponse}{\theMaquetteReponse}
			\IfStrEq{\BoxSubTitle}{}{}{\SousTitreBoiteCP}%
		}%
	]%
}{\endtcolorbox}%

%==========================calculatrice CASIO

\ifluatex
	\newcommand{\itemnqd}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \colorbox{black}{\fontcalcqd\bfseries\textcolor{white}{#1}}}}
	\newcommand{\itembqd}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \fbox{\fontcalcqd\bfseries #1}}}
	\newcommand{\itemntc}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \colorbox{black}{\fontcalctc\bfseries\textcolor{white}{#1}}}}
	\newcommand{\itembtc}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \fbox{\fontcalctc\bfseries #1}}}
\else
	\newcommand{\itemnqd}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \colorbox{black}{\fontfamily{pcr}\selectfont\bfseries\textcolor{white}{#1}}}}
	\newcommand{\itembqd}[1]{%
		\setlength{\fboxsep}{1pt}%
		{\footnotesize \fbox{\texttt{#1}}}}
\fi

\newlength\largmenutc
\settowidth{\largmenutc}{\policecasiotc XXXX}
\addtolength{\largmenutc}{2pt}
\newlength\largitemtc
\settowidth{\largitemtc}{\ttfamily\textbf{XXXXXXXXXXXXXXXXXXX}}

\tcbset{casiotc/.style={%
		enhanced,%
		fontupper=\policecasiotc,%
		nobeforeafter,%
		box align=base,%
		boxsep=1pt,%
		boxrule=0.75pt,%
		boxsep=1pt,%
		left=0pt,%
		right=0pt,%
		top=0pt,%
		bottom=0pt,%
		tcbox width=forced center,%
		no borderline
	}
}
\tcbset{casiotcmenunoir/.style={%
		width=\largmenutc,%
		colframe=black,%
		colback=black,%
		colupper=white,%
		sharp corners,%
		rounded corners=southeast,%
		arc=3pt,%
		arc is angular,%
		add to width=1pt
	}
}
\tcbset{casiotcmenublanc/.style={%
		enhanced,%
		frame hidden,%
		width=\largmenutc,%
		colframe=black,%
		colback=white,%
		colupper=black,%
		sharp corners,%
		add to width=1pt,
		borderline north={0.75pt}{0pt}{black},
		borderline west={0.75pt}{0pt}{black}
	}
}
\tcbset{casiotcitemnoir/.style={%
		width=\largmenutc,%
		colframe=black,%
		colback=black,%
		colupper=white,%
		sharp corners,%
		add to width=1pt
	}
}
\tcbset{casiotcitemsel/.style={%
		width=\largitemtc,%
		tcbox width=auto,%
		sharp corners,%
		colframe=black,%
		colback=black,%
		colupper=white,%
	}
}

\newlength\largmenuqd
\settowidth{\largmenuqd}{\policecasioqd XXXXX}
\tcbset{casioqd/.style={%
		fontupper=\policecasioqd,%
		nobeforeafter,%
		box align=base,%
		boxsep=1pt,%
		boxrule=0.75pt,%
		boxsep=1pt,%
		left=0pt,%
		right=0pt,%
		top=0pt,%
		bottom=0pt,%
		tcbox width=forced center
	}
}
\tcbset{casioqdmenunoir/.style={%
		enhanced,%
		width=\largmenuqd,%
		colframe=black,%
		colback=black,%
		colupper=white,%
		arc=1pt,%
		add to width=2pt
	}
}
\tcbset{casioqdmenublanc/.style={%
		width=\largmenuqd,%
		colframe=black,%
		colback=white,%
		colupper=black,%
		rounded corners,%
		arc=1pt,%
		add to width=2pt
	}
}
\tcbset{casioqditemnoir/.style={%
		width=\largmenuqd,%
		colframe=black,%
		colback=black,%
		colupper=white,%
		sharp corners,%
		add to width=2pt
	}
}

\newcommand\mencastcn[1]{\tcbox[casiotc,casiotcmenunoir]{#1}}
\newcommand\mencastcb[1]{\tcbox[casiotc,casiotcmenublanc]{#1}}
\newcommand\itcastcn[1]{\tcbox[casiotc,casiotcitemnoir]{#1}}
\newcommand\itcastcsel[1]{\tcbox[tcbox width=minimum center,casiotc,casiotcitemsel]{#1}}

\newcommand\mencasqdn[2][white]{\tcbox[casioqd,casioqdmenunoir,overlay={\path[fill=#1]($(frame.south east) + (0.1pt,-0.1pt)$) -- ++ (0pt,3.2pt)  -- ++ (-3.2pt,-3.2pt) -- cycle;}]{#2}}
\newcommand\mencasqdb[1]{\tcbox[casioqd,casioqdmenublanc]{#1}}
\newcommand\itcasqdn[1]{\tcbox[casioqd,casioqditemnoir]{#1}}
\newcommand\itcasqdsel[1]{\tcbox[casioqd,casiotcitemsel]{#1}}

%===========================calculatrice NWKS

\tcbset{vignettemenunwks/.style={%
		size=small,%
		left=2pt,right=2pt,%
		fontupper={\vphantom{pf}\scriptsize\fontnwks},%
		nobeforeafter,%
		box align=base,%
		boxsep=0pt,%
		sharp corners=all}
}

\newcommand\menunwks[1]{\tcbox[vignettemenunwks,colframe=gray,colupper=white,colback=gray]{\scalebox{0.9}[1]{#1}}}
\newcommand\menunwksg[1]{\tcbox[vignettemenunwks,colframe=lightgray!50,colupper=black,colback=lightgray!50]{\scalebox{0.9}[1]{#1}}}
\newcommand\menunwksb[1]{\tcbox[vignettemenunwks,colframe=lightgray,colupper=gray,colback=white]{\scalebox{0.9}[1]{#1}}}
\newcommand\nwkstri{\textcolor{orange}{$\blacktriangleright$}}

%==========================calculatrice TEXAS

\newcommand\menuselecti[1]{\tcbox[size=tight,fontupper=\ttfamily\bfseries\footnotesize,colback=black,colupper=white,nobeforeafter,left=0pt,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,box align=base,]{\scalebox{0.85}[1.15]{#1}}}

\newcommand\tpp{\scalebox{0.66}[1]{\dots}}

\newcommand\ongletselecti[1]{\tcbox[size=tight,fontupper=\ttfamily\bfseries\small,colback=black,colframe=black,colupper=white,nobeforeafter,left=0pt,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,box align=base]{\vphantom{[A]/Fiy}#1}}

\newcommand\itemselecti[2]{\ongletselecti{\NoAutoSpacing\vphantom{[A]/Fiy}#1}\tcbox[size=tight,fontupper=\ttfamily\bfseries\small,colback=white,colupper=black,nobeforeafter,left=1pt,right=0pt,top=0pt,bottom=0pt,box align=base,colframe=black]{\vphantom{[A]/Fiy}#2}}


%==============================commandes tikz

\def\pgfpointnormalised#1{%
	\pgf@process{#1}%
	\pgfmathatantwo{\the\pgf@y}{\the\pgf@x}%
	\let\pgf@tmp=\pgfmathresult%
	\pgfmathcos@{\pgf@tmp}\pgf@x=\pgfmathresult pt\relax%
	\pgfmathsin@{\pgf@tmp}\pgf@y=\pgfmathresult pt\relax%
}

%======================================Divers

\newcommand\point[1]{\Large\textsf{#1}}
\newcommand\ppoint[1]{\large\textsf{#1}}
\newcommand\graphpt[1]{(\textcolor{#1}{$\CIRCLE$})}
\newcommand\graphlg[1]{(\textcolor{#1}{\boldmath$-\:-$\unboldmath})}

\NewDocumentCommand\noticetikz{ s m }{%
	\IfBooleanTF{#1}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[color=#2,very thick,densely dashed](0,0)--(0.57,0);\filldraw[fill=#2,draw=#2,thick] (0.57,0) circle (3pt);\end{tikzpicture}}}$
		}%
		{%
			$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[color=#2,very thick,densely dashed](0,0)--(0.57,0);\filldraw[fill=white,draw=#2,thick] (0.57,0) circle (3pt);\end{tikzpicture}}}$
		}%
}

\NewDocumentCommand\noticetikzf{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[#1,thick,<->](0,0)--(0.65,0);\end{tikzpicture}}}$
}

\NewDocumentCommand\noticetikzt{ m }{%
	$\vcenter{\hbox{\begin{tikzpicture}\draw[#1,thick](0,0)--(0.65,0);\end{tikzpicture}}}$
}

%==========================styles pas-tableur

\newcommand\celcolor[2]{\draw[draw=none,fill=lightgray] ($(cell#1-#2.south west)+(0.2pt,0.2pt)$) -- ($(cell#1-#2.south east) + (-0.2pt,0.2pt)$) -- ($(cell#1-#2.north east) + (-0.2pt,-0.2pt)$) -- ($(cell#1-#2.north west) + (0.2pt,-0.2pt)$) -- cycle;}

\newcommand\celtxtmulti[4]{\draw (cell#1-#2.center) node [align=center,text width=#3]{#4};}

\newcommand\celtxtlmulti[4]{\draw (cell#1-#2.center) node [align=left,text width=#3]{#4};}

\newcommand\celfusion[4]{\draw[draw=none,fill=white] ($(cell#1-#2.south west)+(0.2pt,0.2pt)$) rectangle ($(cell#3-#4.north east) + (-0.2pt,-0.2pt)$);}

\newcommand\celnum[3]{%
	\def\numpointilles{#1}
	\FPeval{numavant}{clip(\numpointilles-1)}
	\def\numdebut{#2}
	\def\numfin{#3}
	\foreach \num@line [remember=\num@line as \lastnum (initially \numavant)] in {\numpointilles}
		{%
			\pastab@draw@cell{\numline@width}{numline\num@line}{3}{numline\lastnum.south east}{\dots}%
		}%
	\foreach \num@line [remember=\num@line as \lastnum (initially \numpointilles)] in {\numdebut,\numfin}
		{%
			\pastab@draw@cell{\numline@width}{numline\num@line}{3}{numline\lastnum.south east}{\num@line}%
		}%
}

%==========================piedbtsblanc

\defKV[piedexam]{%
	Session=\def\FooterExamSession{#1},%
	Classe=\def\FooterExamClasse{#1},%
	Epreuve=\def\FooterExamEpreuve{#1},%
	Num=\def\FooterExamNum{#1},%
	Type=\def\FooterExamType{#1}
}

\setKVdefault[piedexam]{%
	Session=\the\year,%
	Classe=SIO2,%
	Epreuve=E2,%
	Num=1,%
	Type=BB0
}

\newcommand\piedbtsblanctblr[1]{%
	\useKVdefault[piedexam]%
	\setKV[piedexam]{#1}%
	\IfSubStr{\FooterExamClasse}{1}%
		{\def\tmpcode{1}}%
		{\def\tmpcode{2}}%
	\IfSubStr{\FooterExamEpreuve}{F}%
		{%
			\def\tmplabel{MATHÉMATIQUES APPROFONDIES}%
			\def\tmpepr{EF}%
			\def\tmpduree{2 heures}%
			\def\tmpcoeff{1}%
		}%
		{%
			\def\tmplabel{MATHÉMATIQUES POUR L'INFORMATIQUE}%
			\def\tmpepr{E}%
			\def\tmpduree{55 minutes}%
			\def\tmpcoeff{2}%
		}%
	\begin{tblr}{rowsep=0pt,width=\linewidth,hlines,vlines,colspec={X[3.67,l,m]X[l,m]X[1,l,m]},cells={font=\sffamily}}
		BTS SERVICES INFORMATIQUES AUX ORGANISATIONS & \SetCell[c=2]{c,m} SESSION : 20\FooterExamSession & \\
		\SetCell[r=2]{m} ÉPREUVE : \tmplabel & \SetCell[c=2]{c,m} SUJET & \\
		& Coefficient : \tmpcoeff & \SetCell[r=2]{c,m} Page \thepage{}/\ztotpages \\
		\textbf{\FooterExamSession{}SI\tmpepr{}\tmpcode{}MAT\FooterExamType\FooterExamNum} & Durée : \tmpduree & \\
	\end{tblr}%
}

\endinput